警撞死人輕罰八千元

警撞死人輕罰八千元

隸 屬 新 界 南 衝 鋒 隊 高 級 警 員 杭 富 榮 ， 去 年 七 月 請 纓 頂 替 腹 瀉 不 適 的 車 長 駕 駛 警 車 趕 赴 處 理 一 宗 企 圖 自 殺 案 ， 期 間 因 超 速 及 衝 紅 燈 在 葵 福 路 十 字 路 口 狂 撼 的 士 造 成 一 死 三 傷 意 外 。 被 告 昨 在 荃 灣 法 院 承 認 危 險 駕 駛 致 他 人 死 亡 罪 ， 辯 方 求 情 指 事 件 屬 悲 劇 ， 被 告 因 急 於 救 人 而 看 錯 交 通 燈 號 ， 最 終 救 人 不 成 反 致 人 命 傷 亡 ， 鄭 重 向 死 者 家 屬 道 歉 之 餘 ， 亦 指 事 件 令 他 抱 憾 終 生 。 裁 判 官 閱 畢 被 告 上 司 及 近 百 名 同 僚 聯 署 的 求 情 信 後 ， 同 意 他 臨 危 受 命 並 非 蓄 意 危 駕 ， 輕 判 他 罰 款 八 千 元 及 停 牌 半 年 。

四 十 歲 的 男 被 告 杭 富 榮 聞 悉 不 用 判 囚 後 ， 當 場 灑 下 男 兒 淚 ， 並 與 三 十 多 名 到 庭 支 持 的 同 僚 擁 抱 。 而 案 中 的 士 司 機 男 死 者 陳 浩 澤 （ 五 十 五 歲 ） ， 其 遺 孀 及 女 兒 昨 向 本 報 記 者 表 示 對 判 刑 不 滿 ， 認 為 被 告 的 危 駕 行 為 與 殺 人 無 異 ， 應 判 處 監 禁 及 革 職 。 被 告 雖 透 過 律 師 表 示 歉 意 ， 但 遺 孀 陳 太 直 指 「 道 歉 非 一 切 」 ， 考 慮 上 訴 及 追 討 賠 償 。

陳 太 亦 指 昨 早 亦 有 到 庭 旁 聽 ， 得 悉 被 告 最 初 不 認 罪 ， 但 卻 無 人 通 知 她 案 件 押 後 下 午 再 處 理 ， 她 與 家 人 離 開 法 院 ； 至 晚 上 接 獲 傳 媒 查 詢 始 知 案 件 已 有 判 決 ， 她 對 有 關 部 門 安 排 失 當 ， 令 她 們 錯 過 了 旁 聽 結 果 感 到 不 滿 。

死 者 遺 孀 擬 上 訴 索 償
裁 判 官 昨 判 刑 時 強 調 ， 現 行 法 例 雖 容 許 警 車 等 緊 急 車 輛 ， 在 情 況 許 可 下 可 不 依 交 通 規 則 行 駛 ， 惟 仍 須 將 其 他 道 路 使 用 者 的 安 全 放 在 首 位 。 事 件 中 被 告 雖 一 度 減 慢 車 速 及 觀 察 路 面 情 況 ， 惟 他 過 十 字 路 口 時 的 車 速 仍 是 偏 高 ， 最 終 在 疏 忽 及 判 斷 錯 誤 下 「 衝 紅 燈 」 及 釀 成 意 外 ， 駕 駛 態 度 明 顯 不 謹 慎 。 考 慮 被 告 服 務 警 隊 多 年 及 表 現 良 好 、 是 次 亦 非 蓄 意 危 駕 ， 加 上 他 當 時 急 於 處 理 涉 及 人 命 的 案 件 ， 在 案 件 情 況 特 殊 下 輕 判 罰 款 。

被 告 與 妻 皆 屬 「 老 差 骨 」 ， 分 別 任 職 警 隊 廿 二 年 及 十 五 年 ， 育 有 兩 女 。 月 入 二 萬 多 元 的 被 告 原 本 負 責 訓 練 及 帶 領 警 犬 ， ○ 四 年 他 主 動 考 取 到 警 車 車 牌 ， 自 此 不 時 受 命 充 當 車 長 。

被 告 上 司 、 新 界 南 總 督 察 兼 署 理 警 司 李 康 民 及 高 級 督 察 黃 湛 森 ， 昨 撰 求 情 信 高 度 讚 揚 被 告 熱 心 助 人 及 工 作 盡 責 ， 深 得 同 僚 愛 戴 。

事 發 於 去 年 七 月 十 二 日 凌 晨 三 時 ， 被 告 及 同 組 兩 名 警 員 接 報 往 葵 盛 東 處 理 一 宗 企 圖 自 殺 案 ， 當 時 衝 鋒 車 車 長 因 腹 瀉 未 能 即 時 出 動 ， 被 告 即 時 向 上 司 請 纓 駕 車 載 同 僚 趕 赴 現 場 ， 駛 至 葵 福 路 與 興 芳 路 的 十 字 路 口 時 ， 被 告 誤 將 指 示 「 右 轉 」 綠 燈 當 作 「 直 去 」 綠 燈 ， 最 終 欄 腰 撞 向 左 邊 駛 入 之 的 士 至 飛 彈 數 呎 ， 的 士 司 機 送 院 後 證 實 死 亡 ， 被 告 及 同 僚 亦 受 傷 。

案 件 編 號 :TWCC 102/2006

高級警員杭富榮因危險駕駛導致他人死亡

案 中 死 者 陳 浩 澤 遺 孀 不 滿 被 告 判 刑 過 輕 。

幾時嘅新聞

邊隻裁演判？

唔洗你賠比d 狗算係咁啦

整爛架警車 應該告刑毁

TWCC 102/2006

荃灣裁判法院TWCC 2006年

袋個槌仔就判幾年撞死人 8000
港式法治

咁仲有冇得做狗？

屌你老母死黑警

香港狗官不嬲都係偏權貴嗰邊,從來無變過,只係依家case多咗,問題先浮現,好多案都係輕判港共走狗同權貴

加 上 他 當 時 急 於 處 理 涉 及 人 命 的 案 件 ， 在 案 件 情 況 特 殊 下 輕 判 罰 款
殺一個救一個啊?
佢根本唔應該死

2006年既

最後點？隻狗咩事都冇？

$8000

屌班仆街殺人都冇罪架啦
講閪咩

犯法就係犯法，除非你係警察

如果繼續撈 今年咬糧了

死全家